公民大敵─酷吏與法治膠 （添馬男）

公民大敵─酷吏與法治膠
（添馬男）

8,089

■楊振權被網民起底曾與中聯辦官員一同出席親共律師組織活動。互聯網

共產黨對香港社運窮追猛打，繼上任梁振英炒起港獨運動後，最近又有新猷，指使律政司袁國強「嚴打」追殺社運人士，左右開弓，左膠、本土、勇武全部通殺，打入監房。香港上訴庭今次明確向大家表明其政治傾向，公民廣場案60多頁判詞，是政治宣言多於法律觀點，包括不點名批評所謂「有識之士」倡議以法達義，那陣「左味」似足《文匯》《大公》評論，絕非如石永泰所言只是有少少情緒化，這些政治性判詞是向共產黨交單，儍瓜！此乃近30年來少見。最可笑是有份參與「重審」的楊姓副庭長，被網民起底曾與中聯辦官員一齊出席親共律師組織活動，此團體猶如法律界蛇齋餅糭。香港法院相信已同內地睇齊，就是在黨委政治指導下判案。

公民廣場案用心相當狠毒，首先案件由覆核刑期無端變成重審，人皆共見，目標其實不是黃之鋒、周永康及羅冠聰，而是被妨擾罪起訴的多名佔中人士，包括泛民及社運界核心成員，一網打盡。其次上訴庭的政治審判原則一旦成為案例，這就是香港自九十年代以降，對社會抗議行動包容程度的根本性改變，就是不問價值目標、犯事動機，只針對行為的所謂潛在風險，這等如變相令公民社會抗議行動收檔，任何群眾集會，一旦出現肢體衝突、秩序失控，召集人都會被判刑入獄，這是以法治之名，行法家嚴刑峻法之實，與內地藉嚴打「尋釁滋事」對付維權行動同出一轍。

林鄭月娥上台前擺出一副關心年輕人，又話重開公民廣場，又話要重建信任，一切一切都是政治手段，相信她將成為香港有史以來製造最多政治犯的特首，載入史冊。袁國強追殺社運人士，是689任內所為，但這不是為林鄭開脫的理由。她是上屆政府第二把手，一定知悉袁國強追殺行動來龍去脈，她從未阻止有關政治行動，所謂和解不知從何說起。北京換人不換路線，實在是為秋後算賬做準備，將強硬政策交由酷吏執行，比689及梁粉一班吹水左佬更見成效。若果今日仍然由689掌舵，經歷DQ案、東北案及公民廣場案，社會反應肯定比𠵱家激烈。林鄭月娥乃港英政務官出身，容易賺取市民信任，言論又冇689惹火，識得切割，滑不溜手，所以手段狠起來比689更盡更絕。

真正民主運動的開始
至於另一幫兇是聯手出聲明撐上訴庭的兩個律師公會，律師會親建制，同西環友好就預咗，但大律師公會自九七後一直企在維護公民權益前線，今次明顯是轉軚，所謂政治干預司法，並非刑事舉證，當然唔會有人錄到律政司、法官同西環官員對話過程，外界只能夠對不尋常的處理手法作合理推測，反過來政治任命之官員，有責任去向社會大眾說明司法獨立仍然存在。香港社會有批精英一直盲目信任法庭判決，認為社會不應批評法官判決，只要法院判了，大家就收聲，這種人叫「法治膠」。共產黨正正睇到香港人呢個盲點，所以習近平才提出三權合作論，判案要跟國情，法官也要愛國，只要毀了司法獨立，香港就更好控制。

今次袁國強及上訴庭自毀司法獨立形象，製造一批批政治犯，當公眾認為議會及法庭都無法解決問題時，往後只剩下一條路，這才是真正民主運動的開始，周日遊行證明人心未死，以為社運低潮步步進擊、得意忘形的林鄭月娥，相信未有足夠政治智慧去了解未來局勢。

添馬男

細良